const t="ক্যান্ট. পাবলিক স্কুল ও কলেজ, রংপুর ২০২৪",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{কম্পিউটার ভাইরাস কোন ফাইলের সাথে যুক্ত হয়}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Run file$",optionA_img:null,optionB:"$Boot file$",optionB_img:null,optionC:"$Executable file$",optionC_img:null,optionD:"$Open file$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:"$DBMS \\text{কী}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Database Management$",optionA_img:null,optionB:"$Database Machine System$",optionB_img:null,optionC:"$Database Microsoft System$",optionC_img:null,optionD:"$Database Management System$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:3,question:"$\\text{ছবির আকার ছোট}/\\text{বড় করা যাবে}-\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Remove \\text{করে}$",optionA_img:null,optionB:"$Resize \\text{বক্সের মাধ্যমে}$",optionB_img:null,optionC:"$Blend \\text{করে}$",optionC_img:null,optionD:"$Animation \\text{করে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:4,question:"$\\text{কোনটি নিজেই নিজের প্রতিরূপ তৈরি করতে পারে}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{এন্টিভাইরাস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ভাইরাস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টুইটার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{জিমেইল}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:5,question:"$\\text{কোনোরূপ গরম হওয়া ছাড়াই বারবার কম্পিউটার}Shut down \\text{হওয়ার কারণ কী}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ত্রুটিপূর্ণ মনিটর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ত্রুটিপূর্ণ আইসি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ত্রুটিপূর্ণ কীবোর্ড}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ত্রুটিপূর্ণ মাউস}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:6,question:"$\\text{এডোবি ফটোশপে পিক্সেলের ঘরে ১৫০ টাইপ করলে রেজুলিউশন হবে}-\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{১৬},\\text{৯০০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২২},\\text{৫০০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৬},\\text{০৯০}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{২২},\\text{০৫০}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:7,question:"$Field Name-\\text{এর আকার নির্ধারণের জন্য কোনটি ব্যবহার করা হবে}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Create$",optionA_img:null,optionB:"$Field Name$",optionB_img:null,optionC:"$Field Size$",optionC_img:null,optionD:"$Design View$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:8,question:"$\\text{স্প্রেডশিটে}E11 \\text{মানে হচ্ছে}-i. E \\text{কলাম}ii. \\text{১১ সারি}iii. \\text{১১ কলামনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:9,question:"$\\text{কম্পিউটারে তারিখ ও সময় ঠিক না থাকলে কী করতে হবে}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$CMOS-\\text{এর ব}‍\\text{্যাটারি পরিবর্তন}$",optionA_img:null,optionB:"$RAM \\text{পরিবর্তন}$",optionB_img:null,optionC:"$Keyboard \\text{পরিবর্তন}$",optionC_img:null,optionD:"$ROM \\text{পরিবর্তন}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$CMYK \\text{কালার মোড ব্যবহার করা কোন ক্ষেত্রে উপযোগী}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইলেকট্রনিক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফ্যাশন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মুদ্রণ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সবগুলো}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:11,question:"$\\text{ভাইরাসের কারণে}-i. \\text{মেমোরি কম দেখায়}ii. \\text{প্রোগ্রাম ইনস্টল হতে বেশি সময় নেয়}iii. \\text{ফাইল বিকৃত বা}Corrupt \\text{করে দেয়নিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{কোনো ডকুমেন্ট বারবার ব্যবহারের প্রয়োজন হলে সেটিকে কী আকারে সংরক্ষণ করতে হয়}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{রেফারেন্স}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টেমপ্লেট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বুকমার্ক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ভিউ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:13,question:"$\\text{এমএস ওয়ার্ডের পর্দার উপরের দিকে}Home, Insert, Page Layout \\text{ইত্যাদি লেখার সারিটিকে কী বলে}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{টাইটেল বার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মেনু বার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্ক্লর বার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ট্যাব বার}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:"$\\text{এমএস এক্সেলে গুণ করার ফাংশন কোনটি}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$MULTIPLE$",optionA_img:null,optionB:"$PRODUCT$",optionB_img:null,optionC:"$DIVISOR$",optionC_img:null,optionD:"$SUM$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{পাইরেসি নজরদারি করে কোন প্রতিষ্ঠান}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$BSA$",optionA_img:null,optionB:"$BAS$",optionB_img:null,optionC:"$BSS$",optionC_img:null,optionD:"$ABS$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:16,question:"$\\text{ডেটাবেজে}Query \\text{উইন্ডো কয়টি অংশে বিভক্ত}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{১}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৩}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৪}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:17,question:"$\\text{ওয়ার্কশিটের সিলেক্ট করা ঘর সমষ্টিকে কী বলা হয়}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Cell$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রেঞ্জ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কলাম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সারি}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$\\text{ফটোশপে}Color Mode \\text{হচ্ছে}-i. RGBii. CMYKiii. Grayscale\\text{নিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i,ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:19,question:"$Run Command \\text{চালুর জন্যে কোন বাটন চাপতে হয়}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$ctrl + r$",optionA_img:null,optionB:"$alt + r$",optionB_img:null,optionC:"$shift + r$",optionC_img:null,optionD:"$windows + r$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:20,question:"$\\text{অপারেটিং সিস্টেম সফটওয়্যার সাধারণত কোন ড্রাইভে থাকে}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$C$",optionA_img:null,optionB:"$D$",optionB_img:null,optionC:"$E$",optionC_img:null,optionD:"$F$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$DOS \\text{অপারেটিং সিস্টেমের প্রস্তুতকারী প্রতিষ্ঠান কোনটি}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{মাইক্রোসফট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আইবিএম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ডেল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অ্যাপল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:22,question:"$illustrator-\\text{এ কালার প্যালেটের বাম পাশের উপরের দিকে রয়েছে}-i. \\text{স্ট্রোক নির্দেশক}Indicator Boxii. \\text{স্ট্রোক নির্দেশক}Indicator Switchiii. Slider Bar\\text{নিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:23,question:"$Adobe Photoshop-\\text{এ কমবেশি কতটি টুল আছে}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$59$",optionA_img:null,optionB:"$69$",optionB_img:null,optionC:"$79$",optionC_img:null,optionD:"$89$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:24,question:"$\\text{স্পেল চেকার সফটওয়}‍\\text{্যারের সাহায্যে}-i. \\text{সহজেই বানান সংশোধন করা যায়}ii. \\text{ফাইল সংরক্ষণ করা যায়}iii. \\text{স্বয়ংক্রিয়ভাবে বানান সংশোধনের ব্যবস্থা রয়েছেনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:25,question:"$\\text{ওয়ার্ড প্রসেসরে কোনটির সুবিধা থাকায় লেখার কাজ নান্দনিকভাবে উপস্থাপন করা যায়}?\\text{ক্যান্ট}. \\text{পাবলিক স্কুল ও কলেজ}, \\text{রংপুর ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{সংশোধন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রতিস্থাপন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পুনর্বিন্যাস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সম্পাদনা}$",optionD_img:null,answer:"C"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
